應該點樣用書面語演繹 "唔知點解" ?_?

睇書都係見"不知道為甚麼"、"不知為何"
我覺得呢啲都仲係有陣口語味，唔夠書面，有冇啲言簡意賅甚至係優雅啲既字黎表達 "唔知點解"

何？

留明學嘢

何解

何解?
90年代D電視劇都有講

何故

不知何解

I don’t know why

屌呀？

林奠阴娥

不明所以

吾知點解

深烤

不知所謂

隋棠口音講 人家不知道啊😘♥️♥️

don't know doing what

正解

例句：「不知道為甚麼他突然變得暴躁」

唔改句式既話，應該用咩字代替？樓上話"不明所以"，我都覺得幾好，但好似入唔到呢種句式

何以故？

DONT KNOW WHY

不知何故

百思不得其解

5 G典獬牙😅😚

他何故/何以突然變得暴躁

不明白